{
    "question": "tentukan ph larutan yang dibuat dengan mencampurkan 100 ml larutan NH3 0,1 M dengan 500 ml larutan NH4Cl 0,1\u00a0M ( kb NH3 = 1,8 X 10^-5)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dik: M(NH3)\u00a0: 0,1 M<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Elektovalensi(NH<strong>3</strong>)\u00a0: 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0M(NH4CL) : 0,1 M<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Elektrovalensi(NH<strong>4</strong>CL) : 4<br>peny:<br>[H\u207a] = M x Elektrov.(NH3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,1 x 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,3 = 3 x10\u207b\u00b9<br>[H\u207a] = M x Elektrov. (NH4CL)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,1 x 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,4 = 4 x 10\u207b\u00b9<br>Dicampurkan:<br>[H\u207a]Total = 0,3 + 0,4\u00a0= 0,7 = 7 x 10\u207b\u00b9<br>PH = -Log [H\u207a]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= - Log . 7 x10\u207b\u00b9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 - Log 7<br>kalau untuk 100 ml dan 500 ml bisa digunakan kalau tidak ada M atau untuk mencari M\u00a0.........<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-056-logam-m-bereaksi-dengan-larutan-hcl-membentuk-0005-mol-333",
            "question": "jika 0,56 logam M bereaksi dengan larutan HCL membentuk 0,005 mol H2 dan larutan MCL2. Maka berapakah massa atom relatif logam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan\u00a0</strong><br><br>Jika 0,56 gram logam M bereaksi dengan larutan HCl membentuk 0,005 mol H\u2082\u00a0dan larutan garam MCl\u2082, m<span>aka berapakah massa atom relatif (Ar) logam tersebut?<br><br>Ini merupakan persoalan stokiometri. Reaksi berlangsung antara logam dengan asam kuat yang menghasilkan garam dan gas hidrogen. Logam yang bereaksi termasuk jenis bivalen atau bermuatan +2 karena terlihat garam yang terbentuk adalah MCl</span>\u2082, sedangkan kita tahu bahwa muatan ion klor adalah -1.<br><span><br>Reaksi setara<br></span>[tex]M_{(s)} + 2HCl_{(aq)} \\rightarrow MCl_2_{(aq)} + H_2_{(g)}[/tex]<br><span><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Hitung mol logam M</strong><br><br>Jumlah gas hidrogen H</span>\u2082 yang dihasilkan adalah 0,005 mol. Kita dapat menghitung jumlah mol logam M berdasarkan perbandingan koefisien dengan H\u2082. Ingat, pebandingan koefisien adalah juga perbandingan mol.<br><br>Koefisien logam M = 1<br>Koefisien logam H\u2082 = 1<br><br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x jumlah mol H\u2082<br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x 0,005 mol<br>\u2234\u00a0[tex]\\boxed{n = 0,005 \\ mol \\ M}[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung massa atom relatif (Ar) logam M</strong><br><br>[tex]\\boxed{n =  \\frac{massa}{Ar} } [/tex]<br>\u21d4 [tex]\\boxed{Ar =  \\frac{massa}{n} } [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]Ar =  \\frac{0,56}{0,005}[/tex]<br><br><strong>Diperoleh massa atom relatif logam M, yakni</strong><br>[tex]\\boxed{Ar \\ logam \\ M = 112}[/tex]<br><br>_______________<br>Pelajari persoalan terkait hukum dasar dan stoikiometri<br>brainly.co.id/tugas/14896058<br>Ingin mengetahui bagaimana menentukan rumus garam\u00a0hidrat<br><span>brainly.co.id/tugas/14945014<br>Reaksi heterogen<br>https://brainly.co.id/tugas/2814622<br></span><br>-------------------------<br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Stoikiometri</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : logam, bivalen, muatan, asam, klorida, M, HCl, MCl\u2082, H\u2082, massa, atom, relatif, Ar, perbandingan, koefisien, mol, gram, reaksi, setara</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.7 [</strong><strong>Kelas 10 Kimia Bab 7 Stoikiometri</strong><strong>]</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-100-ml-larutan-asam-format-mempunyai-ph4-dgn-derajat-392",
            "question": "-.sebanyak 100 mL larutan asam format mempunyai Ph=4 DGN DERAJAT IONISASI 0,005.TENTUKAN\u00a0 harga Ka nya. \u00a0 -sebanyak 500 ml larutan asam NH4oh 0,1 M mempunyai Ph=10.Tentukan persentase derajat ionisasi basa tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pH = 4 = -log [H\u207a]<br>\u00a0\u00a0\u00a0 pH = 4 - log 1 (log 1 sama dengan 0 sehingga jarang digunakan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pH = - log 1 x 10\u207b\u2074<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 10\u207b\u2074 = \u03b1 M --&gt; M = 10\u207b\u2074/\u03b1 --&gt; M = 10\u207b\u2074/0.005 = 0.02M<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 [H\u207a] = \u221aKa x M --&gt; 10\u207b\u2074 = \u221aKa x 0.02 --&gt; Ka = (10\u207b\u2074)\u00b2 / 0.02 = 5 x 10\u207b\u2077<br><br>2. 500ml NH\u2084OH (basa lemah) 0.1 M pH = 10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pH = 14 - pOH --&gt; pOH = 14 - pH --&gt; pOH = 14 - 10 = 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 pOH = -log[OH\u207b] = 4 - log 1 = -log 10\u207b\u2074 --&gt; [OH-] = 10\u207b\u2074<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 [OH-] = \u03b1 M = \u03b1 0.1 --&gt; \u03b1 = 10\u207b\u2074/0.1 = 10\u207b\u00b3 = 1/1000<br><br>Semoga bermanfaat dan dapat membantu, mohon maaf apabila terdapat kesalahan atau kurang teliti.<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-reaksi-redoks-906",
            "question": "Pengertian reaksi redoks?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Reaksi redoks adalah suatu reaksi serah terima elektron dan reaksi yang disertai perubahan bilangan oksidasi.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "reaksi redoks adalah reaksi reduksi oksidasi yang disertai perubahan bilangan oksidasi/reaksi yang didalamnya terdapat serah terima elektron",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-daya-hantar-listrik-larutan-h2so4-1-m-lebih-baik-daripada-313",
            "question": "Mengapa daya hantar listrik larutan H2SO4 1 M lebih baik daripada larutan H2SO4 0,1 M ?en",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena makin tinggi kemolarannya semakin kuat daya hantarnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena perbedaan kosentrasi Molalitasnya berbeda semakin tinggi molalitasnya maka semakin banyak elektron atau ion\u00a0yang di lepaskan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-10-ml-larutab-asam-sulfat-tepat-dinetralkan-oleh-5ml-larut-463",
            "question": "jika\u00a0 10 mL larutab asam sulfat tepat dinetralkan oleh 5mL larutan KOH 1M,hitunglah molaritas larutan asam sulfat tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]V1 . M1 = V2 . M2\n10 . M1 = 5 . 1\n10 M1 = 5\nM1 =  \\frac{5}{10} \nM1 = 0,5M[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurutku, Molaritasnya sama 1M juga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nh3-massa-nya-34-gr-tentukan-a-mol-b-753",
            "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "titrasi-antara-10-ml-hcooh-dengan-koh-01-m-diperoleh-volume-ko-915",
            "question": "Titrasi\u00a0 antara 10 mL HCOOH dengan KOH 0,1 M diperoleh volume KOH sebesar 10 mL. Apabila massa jenis HCOOH 1,2 GRAM/ml (Mr=49), kadar HCOOH sebesar...% ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cari dengan menggunakan<br>M1 V1 milik HCOOH<br>M2V2 milik KOH<br>M1V1 = M2V2<br>10 x V1 = 0,1 x 10<br>V1 = 0,1 M<br><br>hitung mol dari HCOOH<br>= M x mL = 0,1 x 10 = 1 milimol = 10^-3 mol ................... ^ dibaca pangkat<br>hitung massa HCOOH<br>= mol x Mr = 10^-3 x 49 = 49 x 10^-3 gram<br><br>hitung massa larutan 10 mL yang mengandung HCOOH dicari massanya<br>massa larutan HCOOH = volume x massa jenis = 10 x 1,2 = 12 gram<br><br>maka % massa HCOOH dalam larutan <br>= 49 x 10^-3 / 12 x 100%<br>= 0,408%<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>jika ada kesalahan mohon koreksi :)<br>beri label terbaik ya :D<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelompokkan-senyawa-senyawa-berikut-berdasarkan-jenis-ikatannny-872",
            "question": "KeloMpokkan    senyawa-senyawa berikut berdasarkan\u00a0\r\n jenis ikatannnya :\r\n\r\na.H2CO3\r\n\r\n\r\nb.Sr(OH)2\r\n\r\n\r\n C.KBr\r\n\r\n\r\nd.NH4Cl\r\n\u00a0e.H2O\r\n\u00a0f. H3PO4\r\n\r\n\r\n g.LiOH\r\n\u00a0h.Cl2\r\n\r\n\r\njelaskan\r\n sifat keelektrolitan setiap kelompok senyawa tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a.H2CO3 (asam lemah)<br>ikatan kovalen dan ikatan kovalen koordninasi<br>merupakan elektrolit lemah karena hanya sebagian yag terurai dalam larutannya<br><br>b.Sr(OH)2 (basa kuat)<br>ikatan ion (sr dg O) dan kovalen (O dengan H)<br>merupakan elektrolit kuat karena terurai sempurna dalam larutannya<br><br>\nC.KBr <br>garam kuat, ikatan ion<br>elektrolit kuat,\u00a0 terurai sempurna dalam larutannya<br>d.NH4Cl<br>garam lemah, ikatan kovalen<br>merupakan eletrolit lemah karena terurai sebagian dalam larutannya <br>tetapi ada juga yang memasukannya dalam elektrolit kuat<br>\u00a0<span>e.H2O<br></span>ikatan kovalen,<br>merupakan elektrolit lemah karena hanya sebagian ion yang terurai dalam larutannya<br><br>\u00a0f. H3PO4<br></span>ikatan kovalen<br><span><span>ikatan kovalen dan ikatan kovalen koordninasi<br>merupakan elektrolit lemah karena hanya sebagian yag terurai dalam larutannya<br></span><br>\ng.LiOH<br></span><span><span>basa kuat<br>ikatan ion (sr dg O) dan kovalen (O dengan H)<br>merupakan elektrolit kuat karena terurai sempurna dalam larutannya<br></span><br>\u00a0h.Cl2</span><br>unsur biatom<br>non elektrolit<br>ikatan kovalen non polar, karena tidak ada yang terurai dalam larutannya<br><br><br>semoga bisa membantu, berika label terbaik ya :D<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-alasan-senyawa-kovalen-polar-bersifat-elektrolit-dan-sen-804",
            "question": "jelaskan alasan senyawa kovalen polar bersifat elektrolit dan senyawa kovalen nonpolar bersifat non elektrolit!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "senyawa polar dapat larut dalam air dan terurai menjadi ion-ionnya, sedangkan senyawa non polar tidak dapat larut dalam air dan tidak dapat terurai menjadi ion-ionnya.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-reaksi-berikut-a-larutan-natrium-hidroksida-957",
            "question": "Tuliskan persamaan reaksi berikut:    a. larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air\r\n b. larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan megnesium klorida dan air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Persamaan Reaksi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : larutan, natrium, hidroksida, asam, sulfat, air, klorida, magnesium, hidroksida, koefisien, wujud</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.5 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 5 Tata Nama dan Persamaan Reaksi]</strong><br><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Tipe soal seperti ini merupakan latihan agar terbiasa menghadapinya hingga level UN karena persamaan reaksi secara mendasar sudah pasti akan ditanyakan.\u00a0<br><br>Hal-hal yang harus diperhatikan dalam menulis persamaan reaksi:<br>(a). Tata nama senyawa<br>(b). Penyetaraan koefisien<br>(c). Wujud (fase) zat<br><br><u><em>Pengerjaan</em></u><br><br></span><span>a). Larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air<br><br></span>[tex]2NaOH_{(aq)} + H_2SO_4_{(aq)} \\rightarrow Na_2SO_4_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>b). Larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan magnesium klorida dan air<br><br></span>[tex]2HCl_{(aq)} + Mg(OH)_2_{(aq)} \\rightarrow MgCl_2_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>___________________<br><br></span>Aturan penamaan<br>brainly.co.id/tugas/5282559<br>Persamaan reaksi yang melibatkan logam<br><span>brainly.co.id/tugas/13005567<br></span>Sebuah contoh kasus penamaan yang melibatkan logam transisi<br>https://brainly.co.id/tugas/2834896<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}